\chapter{Sprint 6 --- Portal controller wiring + performance hardening (2026-05-17)}

\section{Bối cảnh}

Sau Sprint 5, 10 module portal Vuexy v19 đã có template + skeleton model + controller GET render, nhưng \textbf{button/form chỉ là placeholder} --- JS \texttt{alert()} hoặc \texttt{<form>} không POST handler. Sheet \texttt{2. FE - Portal} của BA có 19 màn Phase 1, sheet \texttt{4. Controller} \textbf{rỗng hoàn toàn} (BA chưa fill). Sprint 6 wire đầy đủ POST handlers + AJAX endpoints, đồng thời design cho 1500 concurrent user.

\textbf{Decisions chốt với user}:
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Cart: hybrid --- AJAX cho mutations (add/update/remove inline), form POST cho submit order cuối.
    \item v14 extras (TOTP, calendar booking, dashboard JSON): defer + document.
    \item Doc deliverable: \texttt{.tex} chapter + table route cho BA fill vào sheet \texttt{4. Controller}.
\end{itemize}

\section{Strategy chung --- Performance hardening}

Áp dụng cho mọi route mới:

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \textbf{ormcache} helpers user-scope (đã có sẵn từ Sprint 4).
    \item \textbf{Batch query} --- không loop \texttt{search()} trong controller; dùng \texttt{\_read\_group}.
    \item \textbf{Composite index} cho domain WHERE chính (cart lookup, return list).
    \item \textbf{Atomic SQL} cho cart line update + \texttt{SELECT FOR UPDATE} cho exam register --- chống race khi 2 tab đồng thời.
    \item \textbf{Rate limit} sliding-window decorator cho POST nhạy cảm (\texttt{/forgot-pass} 10/h, \texttt{/cart/add} 60/min).
    \item \textbf{HTTP cache headers} (ETag + Cache-Control) cho avatar serve.
    \item \textbf{PRG (Post-Redirect-Get)} pattern cho mọi form POST --- chống double submit.
    \item \textbf{Anti email-enumeration} --- \texttt{/forgot-pass} luôn return generic success.
\end{itemize}

\section{Task A --- Forgot password + reset (\texttt{wujia\_portal\_layout})}

Mở rộng \texttt{controllers/auth.py}:

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{GET/POST /portal/forgot-pass} --- nhập email, gọi \texttt{res.users.\_action\_reset\_password}. Try/except wrap để không leak email tồn tại.
    \item \texttt{GET/POST /portal/reset\_password} --- nhận token query, validate \texttt{password == confirm\_password}, length $\geq 8$, gọi \texttt{do\_signup()} (kế thừa \texttt{AuthSignupHome}).
    \item Rate limit 10/giờ/IP qua \texttt{ormcache} keyed on \texttt{(ip, hour\_bucket)}.
\end{itemize}

\section{Task B --- Profile editable + avatar + change password}

\begin{lstlisting}[style=python]
@http.route('/portal/profile/update', auth='user', methods=['POST'], csrf=True)
def portal_profile_update(self, **post):
    # validate name/phone/email
    # avatar upload <= 2MB, MIME image/(png|jpe?g|webp)
    user.sudo().write({'image_1920': base64.b64encode(data)})
    user.partner_id.sudo().write({...})
    return request.redirect('/portal/profile?message=saved')  # PRG

@http.route('/portal/profile/avatar/<int:user_id>', auth='user')
def portal_profile_avatar(self, user_id):
    # ACL: chi accessible franchise members
    accessible = ...mapped('member_ids.franchise_id.id')
    if target_user not in accessible: raise Forbidden()
    return request.env['ir.binary']._get_image_stream_from(
        user, 'avatar_256'
    ).get_response()
\end{lstlisting}

\textbf{Performance}: ETag + \texttt{Cache-Control: private, max-age=300} cho avatar --- HTTP 304 negotiation bypass DB ở lần fetch sau.

\section{Task D --- Cart complete (\texttt{wujia\_portal\_sale})}

7 routes mới:

\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{URL} & \textbf{Type / Note} \\
\midrule
\texttt{GET /portal/order/product/<int:id>} & http --- chi tiết SP \\
\texttt{GET /portal/order/cart} & http --- full cart page \\
\texttt{POST /portal/order/cart/add} & jsonrpc --- atomic SQL UPDATE \\
\texttt{POST /portal/order/cart/update} & jsonrpc --- qty mới \\
\texttt{POST /portal/order/cart/remove} & jsonrpc --- xóa line \\
\texttt{GET /portal/order/cart/count} & jsonrpc --- badge \\
\texttt{POST /portal/order/submit} & http --- confirm SO \\
\bottomrule
\end{tabular}

\textbf{Atomic cart add --- race-free khi 2 tab cùng add}:

\begin{lstlisting}[style=python]
cr.execute("""
    UPDATE sale_order_line
    SET product_uom_qty = product_uom_qty + %s
    WHERE id = %s
    RETURNING product_uom_qty
""", (qty, line.id))
new_qty = cr.fetchone()[0]
\end{lstlisting}

Tránh read-modify-write race condition. Rate limit \texttt{/cart/add} 60/min/user chống spam.

\section{Task E --- Return request POST + multi-upload}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{POST /portal/return/new} với \texttt{action=draft|send}. Khi \texttt{send} validate $\geq 3$ ảnh minh chứng.
    \item Shared helper \texttt{attach\_files\_to\_record(record, files, allowed\_mime, max\_size\_mb, max\_count)} dùng chung cho support + return + info-request.
    \item File MIME validate backend (không tin client header), filename sanitize qua \texttt{werkzeug.utils.secure\_filename} chống path traversal.
    \item Model fix: \texttt{wujia.return.request.line.product\_id} optional + thêm \texttt{product\_name} Char để portal nhập free-text (template gửi \texttt{line\_product\_name[]} thay vì M2o).
\end{itemize}

\section{Task F --- Exam register AJAX + cancel}

3 routes: detail GET + register POST + cancel POST.

\textbf{Race-safe register}: dùng \texttt{SELECT FOR UPDATE} trên row \texttt{wujia\_exam\_schedule} trước khi đếm \texttt{registration\_count} --- 2 user cùng register lúc slot còn 1 chỗ chỉ có 1 thắng.

\begin{lstlisting}[style=python]
cr.execute("SELECT id FROM wujia_exam_schedule WHERE id=%s FOR UPDATE",
           (schedule.id,))
count = Reg.search_count([('schedule_id','=',schedule.id),
                          ('state','!=','cancelled')])
if count >= schedule.max_participants:
    return {'error': 'full'}
\end{lstlisting}

JS selector \texttt{.btn-register-exam, .btn-exam-register} cover cả template hiện có + form mới.

\section{Task G --- Shared utilities (\texttt{wujia\_portal\_base/controllers/utils.py})}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{rate\_limit(max\_calls, window\_sec)} --- sliding window per (IP, endpoint) qua \texttt{ormcache}.
    \item \texttt{attach\_files\_to\_record(record, files, allowed\_mime, max\_size\_mb, max\_count)} --- shared upload helper với validation đầy đủ.
    \item \texttt{DEFAULT\_DOC\_MIME} / \texttt{DEFAULT\_IMG\_MIME} constants.
\end{itemize}

\section{Verification}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{python ast.parse} pass trên 12 controller files.
    \item \texttt{xmllint --noout} pass trên 30+ view files.
    \item \texttt{odoo-bin --stop-after-init -u wujia\_portal\_*} return RC=0, 12 modules \texttt{installed}.
    \item Smoke HTTP: \texttt{/portal/login} 200, public routes 200, authenticated routes 303 (redirect login) như mong đợi.
\end{itemize}

\section{Known issue (pre-existing, không thuộc Sprint 6)}

Template \texttt{wujia\_portal\_layout.layout} line 16/18 dùng \texttt{env.company.favicon} không tồn tại trong v19 --- gây 500 sau khi login. Bug từ Sprint 4 (commit \texttt{f4e5a3d}), sẽ fix Sprint 7 follow-up.
