\chapter{Sprint 8 --- Franchise Information + Order Window + UI Issue List (2026-05-21)}

\section{Bối cảnh}

BA (Hùng) bổ sung 3 task vào WORK LOG (T-031 Mockup quản lý vận hành, T-032
Controller thông tin nhượng quyền + đặt hàng + sản phẩm + khung giờ đặt
hàng, T-033 Backend khung giờ đặt hàng) cùng với sheet mới \texttt{5. Issue
List} chứa 13 issue UI (UI-01..UI-15). Sprint 8 gói gọn cả 3 mục tiêu:

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \textbf{Fix-up} pre-existing favicon 500 (Sprint 4 legacy).
    \item \textbf{BA Section A} --- thêm route \texttt{/portal/franchise-information} readonly menu.
    \item \textbf{BA Section B + B.5} --- audit mapping \texttt{sale.order} portal, bổ sung \texttt{origin}, thêm module mới \texttt{wujia\_portal\_order\_window} cấu hình khung giờ đặt hàng + defense-in-depth chặn tạo \texttt{sale.order} portal ngoài khung giờ.
    \item \textbf{Issue List} --- refactor design tokens (\texttt{\_variables.css}) + tạo \texttt{\_components.css} share cho button, badge mềm, empty state, sidebar active item; áp lên toàn portal qua asset bundle, không cần sửa từng template.
\end{itemize}

\section{Task A --- Fix-up favicon (pre-existing bug Sprint 4)}

\texttt{wujia\_portal\_layout/views/layouts.xml} line 16/18 dùng
\texttt{env.company.favicon} --- field không tồn tại trên \texttt{res.company}
Odoo 19 \(\Rightarrow\) QWeb raise \texttt{AttributeError} sau login \(\Rightarrow\)
500. Thay bằng \texttt{env.company.logo or ''} (đã có trong layout sidenav).
Cùng pattern đã dùng trong \texttt{login\_layout}.

\section{Task B --- Section A: Franchise Information menu}

Route mới \texttt{/portal/franchise-information} (auth=user). Trả về snapshot
readonly của cửa hàng đang active (đọc qua cookie \texttt{wujia\_active\_franchise\_id}
hoặc auto-pick nếu user 1 cửa hàng), gồm 3 card:

\begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \item \textbf{Cửa hàng} --- code, name, status, opening\_date, area, state, address, phone, email (BA Section A row 52--62).
    \item \textbf{Hợp đồng nhượng quyền} --- start/end date, remaining\_days, is\_expired, invoiced, portal\_locked (BA Section A row 65--71).
    \item \textbf{Thành viên cửa hàng} --- role, login, name, phone, email, active (BA Section A row 74--81).
\end{enumerate}

\textbf{Gate per BA}: nếu \texttt{portal\_locked=True} hoặc \texttt{status != 'active'} thì render
template \texttt{portal\_franchise\_information\_locked} (empty-state thông báo
liên hệ HQ).

Menu link inject vào sidebar qua inherit \texttt{layout\_sidenav}
(priority 20, xpath sau \texttt{nav\_item\_home}).

Phân biệt với \texttt{/portal/franchises/<id>/profile} có sẵn từ Sprint 4:
route mới là menu top-level cho cửa hàng \emph{đang active}, không cần
\texttt{franchise\_id} trong URL.

\section{Task C --- Section B: Audit mapping \texttt{sale.order}}

Đối chiếu BA mapping row 132--151 với \texttt{wujia\_sale.sale\_order} hiện có:

\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{BA Field} & \textbf{Status} & \textbf{Note} \\
\midrule
\texttt{is\_portal\_order} & OK & Có sẵn từ Sprint 2 \\
\texttt{partner\_id} & OK & Set = franchise.partner\_id \\
\texttt{franchise\_partner\_id} & OK & Có sẵn \\
\texttt{franchise\_id} & OK & Có sẵn, index, tracking \\
\texttt{portal\_requester\_user\_id} & OK & Có sẵn, readonly \\
\texttt{portal\_member\_id} & OK & Snapshot membership \\
\texttt{area\_id} & OK & related store=True \\
\texttt{pricelist\_id} & defer & Phase 1 default (BA chấp nhận) \\
\texttt{warehouse\_id} & defer & Phase 1 default (BA chấp nhận) \\
\texttt{origin} & \textbf{new} & \texttt{"Wujia Portal"} hardcode khi create cart \\
\bottomrule
\end{tabular}

Patch chỉ thêm \texttt{origin} trong
\texttt{wujia\_portal\_sale.controllers.portal.\_get\_or\_create\_cart} --- BA muốn
trace nguồn đơn, đã có 9 field portal nhưng \texttt{origin} trống.

\section{Task D --- Section B.5: Module mới \texttt{wujia\_portal\_order\_window}}

BA spec đôi: ``1. Model Field'' sheet \textbf{Mục I row 638--646} định nghĩa
model \texttt{wujia.order.window} theo khu vực; ``4. Controller'' sheet
Section B.5 row 156--173 định nghĩa global fallback + logic check. Module
hiện thực \textbf{cả hai}: per-area là primary, global là safety net.

\subsection{Model \texttt{wujia.order.window} (BA Mục I --- per-area)}

\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Field} & \textbf{Type} & \textbf{Note} \\
\midrule
\texttt{name} & Char(translate) & ``Khung sáng HN'', ``Khung tối SG''\ldots \\
\texttt{area\_id} & M2o res.area & required, ondelete cascade, indexed \\
\texttt{order\_time\_from} & Float [0,24) & default 10.0, sql check range \\
\texttt{order\_time\_to} & Float [0,24) & default 4.0, sql check range \\
\texttt{is\_overnight} & Boolean & computed store: \(to < from\) \\
\texttt{sequence} & Integer & default 10, sort UI \\
\texttt{active}, \texttt{company\_id}, \texttt{description} & --- & boilerplate \\
\bottomrule
\end{tabular}

\textbf{Mỗi khu vực có thể có nhiều khung giờ} (vd ``Khung sáng 09:00--12:00''
+ ``Khung tối 17:00--22:00''). Constraint \texttt{from != to} bằng
\texttt{@api.constrains}. Method \texttt{is\_now\_open(now\_hours)} encapsulate
logic so sánh (gồm trường hợp qua nửa đêm).

Backend menu: \texttt{Sales > Configuration > Wujia Portal > Khung giờ đặt hàng}
--- list view group theo area + handle sequence, form view có ribbon
``Qua nửa đêm'' khi \texttt{is\_overnight=True}.

\subsection{res.config.settings (fallback global)}

3 field lưu qua \texttt{ir.config\_parameter} (BA Section B.5 row 156--163);
chỉ áp dụng khi khu vực \emph{chưa cấu hình} window riêng:

\begin{tabular}{llll}
\toprule
\textbf{Field} & \textbf{Type} & \textbf{Default} & \textbf{Config key} \\
\midrule
\texttt{portal\_order\_time\_from} & Float & 10.0 & \texttt{wujia\_portal.portal\_order\_time\_from} \\
\texttt{portal\_order\_time\_to} & Float & 4.0 & \texttt{wujia\_portal.portal\_order\_time\_to} \\
\texttt{portal\_order\_time\_limit\_enabled} & Bool & True & \texttt{wujia\_portal.portal\_order\_time\_limit\_enabled} \\
\bottomrule
\end{tabular}

\subsection{Logic check (cascade priority)}

Helper \texttt{Settings.\_is\_within\_order\_window(area\_id=None)} trả
\texttt{(allowed, window)} theo thứ tự ưu tiên:

\begin{enumerate}[leftmargin=*]
    \item Nếu global \texttt{enabled=False} \(\Rightarrow\) always allowed
          (source=\texttt{global}).
    \item Nếu \texttt{area\_id} truyền vào và khu vực có \(\ge 1\)
          \texttt{wujia.order.window} active \(\Rightarrow\) allowed khi
          \emph{bất kỳ} window nào đang mở (logic OR --- giúp khu vực có
          ca sáng + ca tối). Source=\texttt{area:<id>}.
    \item Fallback global: dùng \texttt{from/to} trong
          \texttt{ir.config\_parameter}.
\end{enumerate}

Time được tính theo \texttt{env.user.tz} (fallback UTC) thành float hours.
Khung qua nửa đêm (\(to < from\)) xử lý trong method
\texttt{wujia.order.window.is\_now\_open()}.

\subsection{Enforce}

\textbf{Controller-level} (UX) trong \texttt{wujia\_portal\_sale}:
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{/portal/order} catalog --- resolve \texttt{area\_id} từ
          \texttt{get\_active\_franchise\_id().area\_id}, gọi helper, truyền
          \texttt{order\_window\_enabled} + \texttt{order\_window\_open} +
          \texttt{order\_time\_from/to} (format HH:MM) cho banner.
    \item \texttt{/portal/order/submit} --- cùng pattern, redirect
          \texttt{?error=outside\_order\_window}.
\end{itemize}

\textbf{Model-level} (defense-in-depth) trong \texttt{wujia\_portal\_order\_window.sale\_order}:
\texttt{create()} override extract \texttt{area\_id} từ
\texttt{franchise\_id} trong vals, gọi helper, raise \texttt{ValidationError}
nếu ngoài khung giờ --- chặn cả khi controller bypass.

\subsection{Module structure}

\begin{verbatim}
wujia_portal_order_window/
├── __init__.py
├── __manifest__.py                    depends=['wujia_sale']
├── models/
│   ├── __init__.py
│   ├── wujia_order_window.py          (model per-area --- BA Mục I)
│   ├── res_config_settings.py         (3 field global + helper cascade)
│   └── sale_order.py                  (create override, extract area)
├── security/
│   └── ir.model.access.csv            (read=user, full=group_system)
└── views/
    ├── wujia_order_window_views.xml   (list/form/search + menu Sales config)
    └── res_config_settings_views.xml  (app block fallback global)
\end{verbatim}

\subsection{Tại sao cần cả hai (per-area + global)}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \textbf{Per-area} (Mục I) --- nhượng quyền 1500 cửa hàng ở
          nhiều khu vực với múi giờ + thói quen kinh doanh khác nhau
          (HN ăn sáng từ 6h, SG ca tối tới 23h). Một global setting
          không đủ linh hoạt.
    \item \textbf{Global fallback} --- khu vực mới chưa kịp cấu hình
          window vẫn có khung giờ default, tránh case ``khu vực trống
          \(\Rightarrow\) đặt hàng mọi lúc'' (BA không muốn).
    \item Toggle \texttt{enabled=False} ở global = master kill switch
          cho mọi khu vực, dùng khi maintenance.
\end{itemize}

\section{Task E --- Sheet 5. Issue List: UI refactor}

Mục tiêu BA: ``một bộ component dùng chung --- chuyển menu thì sidebar /
header / card / button không đổi style.'' Thay vì sửa từng template, refactor
3 file CSS shared:

\subsection{\_variables.css --- design tokens mới}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item UI-04: \texttt{--wujia-primary-soft: \#EAF7FD} cho active menu background.
    \item UI-09: \texttt{--wujia-bg-page: \#F6F8FA} (đồng nhất Home + các page khác).
    \item UI-11: \texttt{--wujia-card-radius: 14px} (bump từ 10px), border = \texttt{--wujia-border: \#E5E7EB}, shadow nhẹ.
    \item UI-06: \texttt{--wujia-sidebar-logo-h: 200px} chuẩn cao logo area.
    \item UI-03/04: \texttt{--wujia-menu-item-height: 44px}, \texttt{--wujia-menu-icon-size: 20px}.
    \item UI-12: \texttt{--wujia-btn-height: 42px}, \texttt{--wujia-btn-radius: 8px}.
    \item UI-10: \texttt{--wujia-font-size-body/h1/h2/card-title} chuẩn (15/32/24/16 px).
\end{itemize}

\subsection{\_wujia\_theme.css --- sidebar + header polish}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item UI-08: navbar padding L/R 28px, min-height 76px lock down.
    \item UI-06: sidebar logo area cao 200px cố định.
    \item UI-03: \texttt{.navigation > li > a} flex layout, item-height 44px, icon 20px, gap 12px.
    \item UI-04: active menu \(\Rightarrow\) bg \texttt{primary-soft}, text \texttt{primary-dark}, font-weight 600 --- bỏ nền đậm \texttt{primary} cũ.
\end{itemize}

\subsection{\_components.css mới --- shared primitives}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item UI-12: \texttt{.btn, .wujia-btn} pattern (min-height 42px, radius 8px, flex, gap 6px) + variant primary/secondary/outline.
    \item UI-13: \texttt{.wujia-badge} + \texttt{.wujia-badge-success/warning/danger/info/muted} (background tint nhẹ + text màu, pill 999px) + auto-upgrade legacy \texttt{.state-badge .state-*}.
    \item UI-15: \texttt{.wujia-empty-state} (icon 40px muted + text secondary, padding 48px).
    \item UI-14: \texttt{.wujia-two-pane} responsive helper cho support detail panel (stack dưới 992px).
    \item UI-10: body 15px + heading scale.
    \item UI-11: \texttt{.card} shadow soft + bump radius (đã ăn theo \texttt{--wujia-card-radius} mới).
\end{itemize}

Asset bundle (\texttt{wujia\_portal\_layout/views/assets.xml}) load
\texttt{\_components.css} sau \texttt{\_wujia\_theme.css} \(\Rightarrow\)
specificity vẫn đúng, không cần \texttt{!important} cascade lại.

\section{Modules touched}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \texttt{wujia\_portal\_layout} 19.0.2.3.0 \(\to\) 19.0.3.0.0 --- favicon fix, \_variables overhaul, \_components mới, sidebar/header theme.
    \item \texttt{wujia\_portal\_base} 19.0.4.0.1 \(\to\) 19.0.5.0.0 --- route Franchise Information + 2 template + sidenav menu link.
    \item \texttt{wujia\_portal\_sale} 19.0.1.0.0 \(\to\) 19.0.2.0.0 --- order window guard + \texttt{origin} + helper format HH:MM.
    \item \textbf{NEW} \texttt{wujia\_portal\_order\_window} 19.0.2.0.0 --- model \texttt{wujia.order.window} per-area + res.config.settings fallback + helper cascade + sale.order create override.
\end{itemize}

\section{Còn lại Phase 1.0 sau Sprint 8}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Load test 100+ concurrent user qua locust.
    \item Mockup quản lý vận hành nội bộ (T-031) --- BA đã mockup, sprint 9 implement.
    \item Defer: TOTP 2FA, Portal Signup, Calendar booking, Upload video, QR scan in/out.
\end{itemize}
