\chapter{Sprint 14 --- Mobile: Bottom sheet "Thêm chức năng" + Blank Shell chuẩn (2026-06-11)}

\section{Bối cảnh}

BA phát hành 2 frame Figma mới (file copy \texttt{aoeiDYlg6vlhJZg2w6Q7o5}, page
Dashboard, last-modified 2026-06-11):

\begin{itemize}
  \item \textbf{WJ\_MoreBottom} (\texttt{4477:242}) --- bottom sheet "Thêm chức năng"
        mở từ tab "Thêm" của footer mobile. Đây là thiết kế thật cho pending item (a)
        của Sprint 12: tab "Thêm" trước đó wire INTERIM vào off-canvas sidebar Vuexy
        (có NOTE trong \texttt{mobile\_bottomnav.xml}) vì BA final bỏ hamburger nhưng
        chưa design drawer.
  \item \textbf{WJ\_Mobile\_BlankShell} (\texttt{4447:11}) --- spec content area chuẩn
        cho MỌI trang mobile trong shell (header 104 / strip 48 / footer 83): padding
        ngang 16px, khoảng cách card/list 12--16px, padding bottom khi scroll
        \(\geq\)96px, nền \texttt{\#F3F6F8}. Token \texttt{--wujia-mshell-content-pad-x/-bottom}
        đã khai báo từ Sprint 12 nhưng \textbf{chưa có class nào tiêu thụ}.
\end{itemize}

Sprint thuần UI+JS, \textbf{0 thay đổi backend} --- toàn bộ 7 route đích của sheet đã
tồn tại từ các sprint trước. Desktop GIỮ NGUYÊN 100\% (markup \texttt{d-lg-none}, CSS
trong \texttt{@media (max-width: 991.98px)}).

\textbf{Chốt từ user (2026-06-11):}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Thêm row "Báo cáo" ngoài Figma}: frame BA chỉ có 6 item, không có
        Báo cáo --- nhưng khi bỏ toggle sidebar interim thì mobile mất đường vào
        \texttt{/portal/reports/orders}. User chốt thêm 1 row "Báo cáo" cùng pattern
        (chèn trước "Tài khoản / Cài đặt"), có NOTE trong XML ghi rõ lệch Figma.
  \item \textbf{BlankShell = class mới, KHÔNG retrofit}: tạo \texttt{.wujia-mpage}
        cho trang mobile SAU NÀY; 3 trang đã ship (Home / Order / History) giữ layout
        riêng để tránh regression.
\end{itemize}

\section{Spec sheet theo Figma}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Backdrop}: \texttt{rgba(17,24,39,0.28)} (\texttt{\#111827} 28\%) phủ
        từ top đến mép trên footer; footer vẫn hiện và bấm được.
  \item \textbf{Sheet}: trắng, \texttt{position: fixed; bottom: var(--wujia-mnav-height)}
        (83px), bo góc trên 20px, handle \(67\times5\) \texttt{\#D8DEE6}, slide-up
        0.25s. Z-index xếp tầng: backdrop 1028 < sheet 1029 < footer 1030.
  \item \textbf{Head}: title "Thêm chức năng" Inter Bold 18 \texttt{\#111827} + sub
        "Các tiện ích khác cho cửa hàng" 12.5 \texttt{\#6B7280} + nút close tròn
        \(32\times32\) nền \texttt{--wujia-mshell-bg}.
  \item \textbf{Row item} (min-height 62, separator \texttt{\#EEF2F5}): icon tile
        \(40\times40\) tròn nền \texttt{\#EAF7FD} icon feather cyan
        \texttt{--wujia-mshell-primary}, title Bold 15, sub 12 \texttt{\#8A9099},
        chevron \texttt{\#B3BAC4}.
  \item \textbf{Footer khi mở} (group \texttt{FooterActionBar\_MORE\_ACTIVE}): tab
        "Thêm" active cyan qua class \texttt{is-active} sẵn có. Badge Figma
        \texttt{\#EC3845} \(\approx\) token \texttt{--wujia-mnav-badge \#EF4444}
        \(\rightarrow\) coi BA drift (gotcha hex typo), GIỮ token.
\end{itemize}

7 item của sheet (route đều verify HTTP 200):

\begin{longtable}{@{}lp{5.2cm}l@{}}
\toprule
\textbf{Item} & \textbf{Route} & \textbf{Feather icon} \\
\midrule
\endhead
Đổi trả / Bù hàng & \texttt{/portal/return} & \texttt{icon-corner-up-left} \\
Đăng ký thi & \texttt{/portal/exam} & \texttt{icon-calendar} \\
Kiến thức & \texttt{/portal/knowledge} & \texttt{icon-book-open} \\
Hỗ trợ & \texttt{/portal/support} & \texttt{icon-life-buoy} \\
Hồ sơ cửa hàng & \texttt{/portal/franchise-information} & \texttt{icon-home} \\
Báo cáo (ngoài Figma) & \texttt{/portal/reports/orders} & \texttt{icon-bar-chart-2} \\
Tài khoản / Cài đặt & \texttt{/portal/profile} & \texttt{icon-user} \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Module \& file chạm}

\begin{itemize}
  \item \texttt{wujia\_portal\_layout} (19.0.12.0.0 \(\rightarrow\) 19.0.14.0.0):
    \begin{itemize}
      \item \texttt{views/mobile\_bottomnav.xml}: tab "Thêm" gỡ class
            \texttt{menu-toggle} (interim Sprint 12) \(\rightarrow\) hook
            \texttt{data-wujia-more="toggle"}; thêm markup sheet + backdrop trong
            cùng template (shared shell, render mọi trang, \texttt{d-lg-none},
            hidden mặc định).
      \item \texttt{static/assets/js/wujia\_mobile\_more\_sheet.js} (\textbf{NEW}):
            vanilla JS toggle --- mở/đóng bằng tab, backdrop, nút close, phím ESC;
            body class \texttt{wujia-msheet-open} = scroll-lock; tab "Thêm" thêm/gỡ
            \texttt{is-active} (giữ nguyên nếu server đã render active cho route
            hiện tại).
      \item \texttt{static/assets/css/\_variables.css}: block token
            \texttt{--wujia-msheet-*} (radius / backdrop / handle / subtitle /
            item-sub / icon-bg / chevron / row-h) +
            \texttt{--wujia-mshell-content-gap: 14px}.
      \item \texttt{static/assets/css/\_components.css}: classes
            \texttt{.wujia-msheet*} + \texttt{.wujia-mpage} trong
            \texttt{@media (max-width: 991.98px)}.
      \item \texttt{views/assets.xml}: include JS mới + bump \texttt{\_variables} /
            \texttt{\_components} \(\rightarrow\) \texttt{?v=1122}.
    \end{itemize}
  \item \texttt{docs/wujia-design-system.md}: \S5.12 Mobile More Sheet + \S5.13
        BlankShell content wrapper.
\end{itemize}

\section{Gì đã làm (nghiệp vụ)}

Chủ cửa hàng nhượng quyền dùng điện thoại giờ bấm tab "Thêm" ở footer là thấy ngay
menu trượt lên với 7 lối tắt --- Đổi trả, Đăng ký thi, Kiến thức, Hỗ trợ, Hồ sơ cửa
hàng, Báo cáo, Tài khoản --- thay vì phải mò qua sidebar desktop thu nhỏ như trước.
Mỗi mục có icon, tên và mô tả ngắn nên người mới dùng cũng hiểu chức năng từng trang.
Đồng thời chuẩn "trang trắng" (blank shell) được chốt thành class dùng chung, các
trang mobile sắp tới (Đổi trả, Kiến thức --- BA đã up frame) dựng nhanh và đồng nhất
khoảng cách/padding với toàn portal.

\section{Lý do / Trade-off}

Sheet render trong shared shell (mọi trang, mọi request) thay vì load AJAX: thêm
\(\sim\)3KB HTML mỗi trang nhưng mở sheet tức thì 0 query --- đúng hướng perf-first
1500 user (menu tĩnh, không có lý do round-trip). Row "Báo cáo" lệch Figma là quyết
định có chủ đích: thà lệch 1 row còn hơn mất hẳn đường vào trang trên mobile; NOTE
trong XML để khi BA bổ sung frame thì đối chiếu lại. \texttt{.wujia-mpage} không
retrofit 3 trang cũ --- giá trị của việc "sạch codebase" nhỏ hơn rủi ro regression
visual trên 3 trang đã được user nghiệm thu.

\section{Verify}

\begin{itemize}
  \item \texttt{upgrade.sh wujia\_portal\_layout} RC=0, registry load sạch.
  \item \texttt{test\_sprint9.py} 7/7 + \texttt{test\_sprint5.py} 20/20 (regression).
  \item HTTP authenticated (user demo \texttt{anh.owner}): \texttt{/portal} + 5 trang
        smoke (order / purchase-history / delivery / notification / return) đều 200,
        markup sheet đủ 7 item trên mọi trang, class \texttt{menu-toggle} cũ sạch.
  \item 7 route đích sheet đều 200; CSS/JS serve từ đĩa đúng \texttt{?v=1122}
        (gotcha \#12: CSS nằm trên đĩa, bust cache bằng \texttt{?v=}).
  \item User check mắt browser thật \(<992\)px: mở/đóng sheet (tab + backdrop +
        close + ESC), điều hướng 7 link, scroll-lock --- OK.
\end{itemize}

\section{Pending sau Sprint 14}

\begin{itemize}
  \item Đối chiếu lại row "Báo cáo" khi BA cập nhật frame WJ\_MoreBottom (hiện ngoài
        Figma theo quyết định user).
  \item Build trang mobile tiếp theo bằng \texttt{.wujia-mpage}: BA đã up frame
        \texttt{wujia\_return\_mobile\_v5} (\texttt{4449:81}) và
        \texttt{WJ\_Knowledge\_Mobile} (\texttt{4475:2}) trên cùng page Dashboard.
  \item Các pending cũ giữ nguyên: status giao hàng thật từ batch state (Sprint 13),
        khung giờ vào cart (Sprint 11), Công nợ \texttt{account.move} (Phase 2),
        i18n \texttt{.po}.
\end{itemize}
